\phantomsection \label{subsubsec:R305}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R305}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R305}{R3.05}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Chaînes de transmissions numériques } % R304 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1n0amLOsPqHU8CYwNb8NBvNtc6IxlMl8edClBlbjeu5Y/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S3 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{51h}, dont 27h CM/TD et 24h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{36h}, dont 19h CM/TD et 17h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{50h}, dont 26h CM/TD et 24h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{22} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

L'étudiant devra être capable de maîtriser les éléments fondamentaux
d'une chaîne de transmission analogique et numérique.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Bases des transmissions radio : notion de translation de fréquence :
  \begin{itemize}
  \item
    AM
  \item
    aspect temporels et fréquentiels
  \end{itemize}
\item
  Notion de symboles :
  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    Débit, rapidité de modulation, \ldots{}
  \end{itemize}
\item
  Modulations en bande de base : PAM
  \begin{itemize}
  \item
    aspect temporels et fréquentiels
  \item
    différents types de modulation en bande de base
  \end{itemize}
\item
  Caractérisation d'une modulation :
  \begin{itemize}
  \item
    diagramme de l'oeil
  \item
    diagramme de constellation
  \item
    SNR, Valence
  \item
    BER
  \end{itemize}
\item
  Modulations numériques sur fréquence porteuse :
  \begin{itemize}
  \item
    ASK
  \item
    FSK
  \item
    PSK
  \item
    QAM et modulation IQ
  \end{itemize}
\item
  Architecture d'un système de transmission.
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre
\begin{tabular}{|G|}
\hline
\textcolor{ressourceC}{\bfseries Exemple de mise en \oe{}uvre} \\
\hline
Exemple 1~: suggestions de travaux pratiques
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Modulations analogiques en temporel~: 1 TP
\item
  Translation de fréquence et aspects fréquentiels des modulations~: 1 TP
\item
  Modulations en bandes de base~: 1 TP
\item
  Modulations numériques, aspects temporels et fréquentiels, diagramme
  de l'oeil, diagramme de constellation,
  mesures de BER, pour les modulations de type ASK, PSK, FSK, QAM~: 4 TP
\item
  \begin{description}
  \item[Analyse d'un système de transmission complet (translation,
  filtrage, émetteur, récepteur, mesures)]
  1 TP
  \end{description}
\end{itemize}\\
\hline
\end{tabular}


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.01} \textit{Déployer et caractériser des systèmes de transmissions complexes}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE301}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.01}} Mettre en oeuvre un système de transmission
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R205}{\textcolor{ressourceC}{R2.05}} Signaux et Systèmes pour les transmissions
\tabularnewline
\hyperlink{R206}{\textcolor{ressourceC}{R2.06}} Numérisation de l'information
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Modulation, Spectre, Bande de base, ASK, FSK, PSK, QAM, IQ, Diagramme de l'œil, Constellation, Système de transmission, Émetteur, Canal, Récepteur. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

